大陸 房企以債養債 釀悲劇 - 產業特刊	
2023-12-01	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20231201000185-260210	
2020年8月，大陸針對房地產設「三條紅線」，意指若房企有以下情況：剔除預收款後的資產負債率大於70％、淨負債率大於100％、現金短債比小於1倍，政府將根據嚴重程度，分為紅、橙、黃、綠「四級監管」，最嚴重紅級是三條全踩中，將禁止房地產企業新增有息貸款，等於無法再「以債養債」。
同年11月，恒大就傳出商票出現逾期。由於恒大債務堆積如山，據10月計算數據，恒大未能清償的到期債務達人民幣2,785.32億元。
而另一房企巨頭碧桂園，也抵不過監管與經濟下滑壓力，爆出面臨債務違約，迄今還未能解決，碧桂園創辦人楊國強甚至要賣私人飛機為公司輸血。截至10月下旬，碧桂園的債券和外貸總額合計為170億美元。